[WINDOWS] 電腦問題咁樣算係中毒定比人hack? （7）

Live每閃一下代表有人奶左次野:

Post 1

Post 2

Post 3

Post 4

Post 5

Post 6

電腦就係電腦，唔好係電腦面前加’’白癡’’兩隻字就合理化
請睇曬Q&A先加入討論！！！

Q1: 點知自己部機係咪最新update？
Ans:
KB4019472 係 Windows 10 1607 既 May 9, 2017 Update
(Windows 10 最新version 為1703, 如果你既system latest update 係1703 即係ok By 插班女同學)
KB4019215 係 Windows 8.1 既 May 9, 2017 Update
KB4019264 係 Windows 7 既 May 9, 2017 Update

From巴哈
有以下依D更新就OK , 版本唔同只係3月同5月分別 (如只有3月亦建議offline更新至5月)

Windows 10 更新記錄

左邊就有 link , 列出唔同 win 10 版本 (1703, 1607, 1511) 各個 update KBxxxxxxx

From Reddit: 有裝依堆更新可以唔洗擔心:

Q2:點Update？
Ans: 電腦全程熄機，用手機Download，之後用usb連接抄去電腦度更新。唔識裝請自行google教學。無法安裝嘅請做好backup，同心理準備。提下大家記得唔好熄windows個自動update (平時有update開「關機並自動更新」就得)。

可以check下個port有冇開到

Win7/8 用家請盡快下載KB4012215或更新 (9/5最新 KB4019264 win7 / KB4019215 win8.1 以避免 file 被 encrypted) :

Windows XP: Router Block Port445 / advance firewall block inbound port 445
P.S. 無記錯HKBN同PCCW block 咗Port 445

Mac入面嘅windows有2個主要方法:
1. Boot camp
2. 用software ( e.g. Parallels)

Parallels: 簡單而言就係當windows係其中一個software，喺mac到run。
Parallels嘅windows並唔能夠直接被網絡存取( 試過喺入面開server，連唔到入去 )
所以parallels形式嘅windows理應安全，病毒入唔到mac更入唔到windows

Bootcamp唔太了解，但請使用以上方法更新Windows。
使用Bootcamp Windows的, 是可以在Mac OS使用USB手指放置下載的更新檔 (請也確保USB內沒有其他不明檔案)。
進入Windows前應跟隨以上方法，截斷所有網絡，及路由器漏洞。
由於Mac不能disable某個硬件，所以應關閉router，使進入Windows時不會自動連接互聯網。

Update Windows既同時, 麻煩大家update埋router既firmware
Router既漏洞其實仲危險(中左都未必知), 尤其係用左5年以上未update過既router

(由 風間.徹, 無禮的枝節, 他媽歌詞, 冰心的心, 烏丸千歲, 失蹤Jer 巴打整理)

Q3: 老翻狗會唔會中?
Ans: 會，抵撚你死，有錢買機冇錢買正版，或者自己聯絡海關職員求助
(老翻win 7應該係可以照update 不過有機會出現 此window不是正版 既警告 需要自己再activate 詳情自己google)

Q4: Mac機/手機/Linux/Andriod etc.會唔會中？
Ans:

Q5: ATM會唔會中?
Ans: 唔會, ATM唔連街網, 連自己公司server only (By 自動出櫃機)

Q6:中咗毒，可以點做？資料救唔救得返?
Ans: 洗機，全部機包括C, D drive，重裝後立即更新Windows。資料救唔返。

Q7:中咗毒，但啲資料好重要，比唔比錢好？
Ans: 唔好比，重要又唔撚backup真係抵鳩你死。

係一個大陸網copy出嚟:
不要支付比特幣給黑客，因為比特幣地址是同一個，如：13AM4VW2dhxYgXeQepoHkHSQuy6NgaEb94，大家可以和身邊的朋友確認下是不是同一個收款地址。按照區塊鏈原理，黑客不可能知道到底是誰支付了贖金，所以在技術上來說，支付比特幣能成功恢復文件的可能性為“0”， 目前(12/5)有8個人支付了比特幣給黑客

Q8:點先唔會中？
Ans: 更新Windows,唔好安裝cracked嘅Software, 唔好亂開不明來歷email。

Q9: 我冇亂上網，冇亂download嘢，冇亂開email，咁係咪冇事？哩排唔開電腦之後再開係咪都會奶野？
Ans: 係，會奶野。唔關你上咩網事，你電腦冇更新就好易中招。

Q10:有冇可能等到解密嘅一日？
Ans:

解決及預防方法

個毒係針對SMB漏洞用port 445攻擊，唔係上咩網開咩file先會中，未patch又開住port 445 to public就有機會中

開啟 [控制台]，按一下 [程式集]，然後按一下 [開啟或關閉 Windows 功能]。

在 [Windows 功能] 視窗中，清除 [SMB 1.0/CIFS 檔案共用支援] 核取方塊，然後按一下 [確定] 以關閉視窗。

重新啟動系統。

除左關，裝patch都可以fix

呢條片話中左嘅可以咁樣清毒

但已鎖嘅野都唔會拎得翻

唔連上網 更新大法

1) 唔好連 WIFI / Lan 線, 開 PC , 去 windows update 嗰度 check 下有冇 五月最新更新檔 (編號係 : KB4019264)

2) 無既 or 唔清楚既, 就用 andorid 手機上巴哈 論壇個網

下載 KB4019264 既更新檔落手機 (自己留意返自己個 windows 係咩 version , 同埋 咩 bit , 你未必同我一樣)

Iphone用家一係買部android 一係就落網吧download

3) 之後用手機插 usb 去電腦, 將頭先下載既檔, 由手機copy and paste 過去電腦, 並喺電腦進行安裝

4) 正常未中過毒既應該就會無事架啦, 如果仲係驚既, 可以做埋以下動作

A) 入 router block 139, 445 port

B) 用 教既方式, 加個 SMB1 既 key

如果巴打們用緊asus mother board
Windows update完後可能會boot唔到
解決方案

(by 布丁少女歐根 credit to HKG 真.偽君子）

留定名睇聽朝放煙花
預計冇錢整IT既中小企OFFICE會成為重災區

多謝党中央

笑出聲

BitDefender揀邊個plan好？
我用free edition夠唔夠做？
定係其他防毒更佳？

抵撚死

大家老番Win7 up上輔助技術win10(Disable ver)
有無fail到?我話咩Upgrade失敗 0xC1900208

無backup果D死得仲慘
唔知會唔會有D戇鳩既老細真係走去比錢

破解左未?

一開見到兩個Hong Kong
RIP

叫海關哥哥救你

鳩嗡唔駛本。

windows defender(必須win10版，前身mse)已經夠做
+windows firewall
唔好睇少Microsoft整防毒，以前mse就有唔少奬

有無人知關唔關事
Chrome發生錯誤一問

聽日星期一返工應該好多公司it仔要ot

我正版冇事

長城

證明chrome 先係食ram 之神

我公司仲有幾部xp機 今次仲唔奶晒
其實早排出ransomware已經有兩個廢老亂kick email比人鎖左，果陣都搞左兩日先開到機做野

就咁search個code已經有唔少解決方法

Yes

其實星期五六都無出事的話應該都應該無事掛

望係咁望

聽日

每次開機都仲會驚,唔敢睇桌面

Agger
早幾個月另一個ransomware出事的時候都係

岩岩down左試用版卡巴
full scan用左16個鐘
雖然搵唔到wannacry
但係有成20000個file感染左木馬
我之前都奇怪點解個powershell會自己開
之前avast都擋左幾次但係搵唔到隻毒
而家一天光哂

勸籲大家得閒就scan下自己部電腦

win7個 update 檔msu
run 極都話不適用 可以點攪？？？

點解我win7想download 5月個更新嘅時候 佢話我此電腦不適用此更新 咁代表啲咩

代表之前你可能已經更新過

唔理得咁多, 斷網 開機做bacup update
唯有做得幾多得幾多

搵到兩個教關port的link

Update左sp1未 好多更新都要sp1先update到

清完毒之後記住改password

聽日一車車IT狗入房收信

有冇人可以整張中左毒ge wallpaper
等我聽日同老細講電腦收左皮做唔到野

0xC1900208=有不相容程式導致無法升級=Check到老番?

電腦account既password

用ssd唔覺

所以用key啟用係最穩陣

呢個年代boot 碟唔用ssd 所有ram 錢cpu 錢上網錢router 錢全部都係白俾

我見卡巴full scan果陣用左500MB Ram CPU 15%
你覺得慢係因為HDD 忙緊要排隊

有冇人win7 update 唔到? KB4019264裝唔到 code: 8E5E03FE / 800706B5, 上網試過搵都唔得

malwarebytes full scan 都幾食cpu loading下...

個key只可以用一次?

但係我check電腦而家個version個code唔同5月個個

淘寶嗰啲MSDN key 就係
oem key一般可以無限次重裝同一部PC
除非換老母板

咁快開到7

等OT完先派信

入面個回覆話

入面第二個方法可以解決

仲記得一年前做緊IT SUPPORT 有經EMAIL ZIP檔入既病毒 有公司中左Server D野都鎖埋 而家又黎好彩離職左

樓上唔係話windows defender夠做咩
其實可以試吓
一試無妨
雖然我冇試過

咁你答我邊個plan好
我有用win defender
依家開埋Bitdefender free edition

Thx
我都見到呢個不個見有D複雜所以問下
我試下,晤得買key
Anyway thanks a lot bro

聽日星期一啦 會唔會有好多公司機都中呢

期待

防毒唔係越多越好既
同埋邊有一種特別好
有既話其他公司都執得啦

咁總要有一個嘅

隻毒幾時開始出現

係囉
我由上一部電腦開始用爸爸司機IS版
到而家都無中過野，亦都攔到過惡意程式

推下 有冇巴打知點搞?

同求

大陸有論壇做過測試，win7sp1, 所有防毒都係六個月前病毒庫，仍然能以辯别出病毒特徵而主動攔截如下
但可惜有啲就比較依賴病毒庫

Hong Kong 連閃幾野

上網睇話可能係因為某d軟件撞左所以先升唔到
你係咪洗完機咩都無裝就即升先？
不過最好梗係買正版key啦
升唔到就可以屌ms

閃咗3嘢

China中嘅機率好高
係咁閃

好怕自己部腦都中

Hong Kong 有分開show出黎

無洗呀
但D人話OEM Key都有風險, 不過如果巴打們買過ok咁我買啦50蚊
用番之前巴打條link？

既然上個post咁多人推薦用bitdefender
咁你咪用住先，睇下會唔會令到部機慢/lag
同埋影唔影響到你做開既野
無就可以繼續用

又閃多兩野
聽照番到公司奶野就好笑

即係wannacry的核心仲係用緊舊code？
咁有update開防毒的話應該無問題掛

將china, Hong Kong 同Taiwan 都分開show出嚟

bitdefender I trust

馬會無左即場買波，唔知關唔關事

諗諗下公司仲有幾部xp機
不過好似無external access
反而win7機可上網機
就從來都更新唔到

The error code 0xC1900208 – 0x4000C means that an incompatible app is installed on your computer blocking the upgrade process. The easiest way around this problem is by uninstalling the application in question and any other software that may cause problems.

聽日唔知有幾多人中呢

bitdefender total security 2017

我都想知

聽日9點鐘會唔會係咁閃Hong Kong

ESET

啲學校好似好多都用Xp?

免費用幾個月先啦 有90日試用

幾年都唔UPDATE既WIN7

有冇人試過開VM睇下會唔會中

留名又學到嘢

成個電腦室一齊

仲要係用唔同email就申請到多個key ，好撚正

我之前同你一樣 都話不適用 連插lan線都搵唔到五月嘅更新(得幾個)
無聊試下裝下啲垃圾更新(2015年個啲)
裝完無啦啦search到百幾個update 不過都係無KB4字頭 之後我用5月嘅手動更新突然更到

有冇人試過用temp email申請

AVG avast McAfee Symantec Avira ESET

It堂 教員室電腦 公司電腦

我就係唔知自己有咩軟件不相容

都係斷左上網早d訓

用緊apple機上網
屋企d windows唔敢開機

防毒一係bitdefender一係卡巴，呢兩款功能都較為完善，而且仲係全球排名頭兩名嚟。

Same here

其實有冇方法stop到隻病毒

裝WIN10果時會有提你邊個software得/唔得

屋企自己用開部腦好update, 但屋企人有部好少開，想問有冇win10 64 bits 既update 下載?

幾時先停呀 無得開機兩日啦

想問下google docs 會㕶會中毒？

聽朝都係抆線開機
唔想畫過哂啲圖

我部電腦update 左 ,屋企人部電腦無update,咁我部會唔會一齊瀨野？

Windows防火牆封port方法

或者幫你唔順眼既同事開機

「請你第一位回到公司，同事未開電腦前」
好愛公司嘅行為

我公司條 IT 狗今日返左公司熄哂 server

屌

其實有開自動windows update加有防毒加唔響大陸已經防左七八成以上

我想問下如果用咗window 10最新版本(1607) 個defender scan話冇事就ok? 佢話零病毒同埋安全咁啫係冇事? 我有爬文見到用win 10 update 到1607就冇事，不過想問清楚啲。
唔該晒咁多位先

睇你防毒, 停SMB1, 鎖port做得夠唔夠完善

洗唔洗log in
如果開佢部機 我log in
會唔會encrypt 哂佢成個local drive ?

公司server會唔會奶野?

我公司電腦部好勁
Windows update都做唔到

各位窮撚有福鳥，啱啱屎忽痕一試，嘩！

竟然可以用TEMP EMAIL 申請BITDEFENDER防毒 90日試用期，

咁即係 = 無限期試用，皆因TEMP EMAIL 求其google都一大堆！

試用申請：

TEMP EMAIL：

P.S. 用緊1年版，有少少錢就支持下bitdefender啦！

你睇下個it 狗有冇熄 server 囉

唔知

我講下笑

學術研究

最好升上去1703

無喎我一直按佢咁upgrade,之後升升下就fail了

如果有人帶中左招既野插落公司機
咁樣冇事都變有事

究竟另一個port係咩?有D又話135,有D又話139

我公司用兩部機，一部mac一部win
今日番工睇部windows機原來熄左自動update

佢話已經最新狀態

bitdefender free
免費版仲勁過其他收費防毒

抆左線先開機呀

360 唔係都得咩

上Microsoft個網手動down

又多個

咁我幫你唔到啦

但係公司果D唔係"應該"都會經router上網?

360

server 出街

梗係開左機先發現原來佢本身無update開而我以為有

好在windows機都係後備機黎，主要都係用mac

咁開嚟把鬼咩
更何況大把人唔熄機

佢禁教
但我Download & DataStore都找不到

裝咗bitdefender之後，Windows Firewall就用唔到，不過我諗bitdefender會好過用Windows Firewall好多。

今日公司個 it 狗見咁樣
直頭熄 server 一了百了

佢應該裝左防毒軟件之後就replace左windows防火牆的功能

?

咁就

試下用依個更新
我之前更新失敗(0x8008005),有㡬個月冇更新,見今次大單野,即刻揾方法但好多方法都更新唔到
之後比我揾到用 Win10更新小幫手 就成功更新左

暫時未奶野
可以試下malwarebytes,幾好用

所以個 it 狗就話聽日要睇哂成層過百部機
全部冇事先開返 server
起碼半日唔洗做

即係router block port 139+445同disable upnp就得? 係就簡單

識貨

最常見係d防毒/ windows update彈舊野出黎果陣d同事一句：
屌，阻鳩住晒
就cancel晒d update

咁記得唔好請假,唔係就無戲睇

仲有唔到8個鐘，香港就可能會炒車

多謝党

經常性發生

我都會

求高手解答

點樣解決failed個d， 有d成2013, 2014年published

之後reboot再試過，點知check update又出返個264, 但再裝過仲failed埋

究竟我而家有無裝到

LM

直接裝windows 10 1703 唔洗煩

真心膠定假膠
之前咪有條友係咁大字推post hard sell

我自己都係其中一個

點解我個windows update睇唔到更新紀錄個表？

但我用緊Win7......都可以用Win10更新小幫手?
Sorry我晤太明

啱啱同時有2個hong kong出現

睇黎我都係down iso

win10冇更新唔敢插LAN update

可以

羅馬尼亞集體中伏

羅馬尼亞瘋狂中招

咁我就唔清楚
我win 10,其實我都係電腦白痴

我用free
單計 antivirus protection 無乜分別
不過無得 schedule scan

嗰邊好似仲係 Sunday 喎

IT仔番公司救機
做錯步驟?

好想快 d 返工

你呢個for我買左Key後用?

英國就下午四點, 果到就晏少少, 夜晚七點

有巴打話星期五中左就中

如果我呢一兩日開電腦都唔中是咪唔會中

定係都會有可能補中

Thx

要中就一早中左

無限到

不過保險計最好幫電腦做離線full scan
確認無潛伏到

#6 KevinYu0504 (2017-05-14 19:53)

礙於系統核心的不同，
Windows 10 上的 Windows Defender 效果會比
Windows 7 上的 MSE 來的更好，因為 W10 的核心有跟 WD 優化過。

然而 Windows Defender (或 MSE) 幾乎是沒有主動式防禦的，
換句話說如果今天是新的威脅或者勒索病毒出現，
在 MSE 還沒有發現並加入到病毒庫之前，
使用者即使掃描他也會顯示安全，
更別提如果執行會發生什麼事情了

WannaCry 勒索病毒 : 20 款防毒軟體 主動防禦測試

最保險方法係有自動update 的正版window10

如果確認潛伏左咁點?backup啲野
但已經喺度會唔會帶埋個wncry走
利申:星期六朝已更新

事實勝於雄辯

WannaCry 勒索病毒 : 20 款防毒軟體 主動防禦測試

班on9老細唔肯俾錢做backup個d
連library都懶得買個d

各位it仔要以此作警惕

細路我對電腦野一知半解 爬左好耐文
我部win10依家係1607(KB4019472) 爬左文知道最好就update 去1703
我download左巴打整既1703iso落mac度 想知點樣可以整隻usb boot drive

岩岩裝左bitdefender幾安心

我做法： 更新，裝定Bitdefender

然後熄機

完全唔敢開

岩岩裝左free version

我都係

thx bro

裝住90日total security試用先啦風頭火勢
我打算過左期比錢續會

有道理

轉BITDEFENDER先
用過一輪之前縑麻煩轉返用AVAST!
其實早幾年佢on99搞到我個steam炒左已經唔係好想用

大驚小怪，如果你真係驚就索性裝linux好過。

linux我推薦用manjaro。

用90日試用版

朝早會唔會有人開推到完場呢

剩係搵到30日
利伸英國撚
唔同區域會唔會唔同

老細岩岩出 email 講廢話
叫人唔好亂開野亂上網

記得每日搏一搏更新防毒

咁你就記得開機之後唔好上網啦

好明顯佢唔知今次個毒既玩法

上面有巴打po長文講90日點搞

server 都熄埋上條撚咩

我懷疑馬會都中左wanna cry
仲有咁都名牌波都唔俾人買

插同事部機

都夠做啦

一開返 server 就放煙花

win7更新左仲有冇必要改Port
唔太識set router

network drive冇喇

最好Set埋
自己買個安心

究竟買卡巴好定bitdefender 好？
卡巴中左有機會成功roll back
變種都安全少少
Bitdefender就detect勁過卡巴
但係冇roll back功能

好難揀呀

[全自動防毒batch] 簡單易用 綜合各巴打方法 (FROM: 河東雞)

下載巴打提供嘅.bat檔案並執行就可。

檔案內容：
*blocked port 22,23,3389,145,135,137-139,445
*disabled SMBV1 feature
*disable reboot from restart

世上真係好多電腦弱智

用住試用版，睇吓點先

btw有新料麻煩入template順手改埋佢

裝哂2個會唔會conflict

究竟番工司log in同事電腦
又咁岩中左毒
會唔會encrypt 哂成個local drive ?

有可能

你fb page係咩

青如囉

不嬲多過一個防毒軟件就會撞

個故搞乜有43個負皮

部機更新停左係5%好耐 點樣可以解決？
同埋點解我按更新記錄會冇野睇？

用win10 1703

停咗幾耐

未得閒backup同set firewall
熄撚左火牛係拖板個power 先

留意返呢個係專登用5個月前既資料庫黎試驗
睇返堆FREE ANTIVIRUS 星期5晚都係有反應

秒殺垃圾ESET

諗諗下
公司機抆左線login 唔到

其實你插嘢都唔好上嚟講啦犯法架

想問下 bd而家scan緊我部機 disk usage 100%係咪正常
已經閂哂port上埋1703 windows defender仲開住

我係用win 10 1703更新完重新開機再check有冇update
佢話有 之後就down到5%就冇反應

都有成差唔多成個鐘

Flash player果個?

以前D防毒有share library
只要有一兩隻防毒判決為病毒（有upload sample既話）
全部防毒好快就會有反應

睇唔到 果陣太快消失左行字

諗緊如可係安全情況下開機
睇下windows update到咩程度

同埋我點先知道自己係咪成功更新去到1703？
我按更新紀錄 佢咩都冇顯示出黎

係

1703 windows update個界面更新咗

你紅字唔係話自己本身已經用緊1703咩？

用 "winver" 就睇到自己係咪1703版。

我意思係down左上面Google Drive個1703更新檔去更新
重新開機之後佢又話有野要update

用winver睇下咩版本

iceland 開齋

卡巴好食ram.

bitdefender scan緊嗰陣好食CPU loading

睇你點揀

睇左係1703
不過你係15063.250
我係15063.0

唔一樣應該冇問題？

RAM我覺得點都有得加快
食CPU真係會慢

一係等自己唔用嗰陣至scan

thx

我之前win10都係咁， 一直搞到個hdd100%
上網搞左一大輪先搞得店

聽日起身應該好多電腦會中

掂

差greenland

新post留名

秘魯一開波就幾部咁中

聽日返工日

究竟greenland仲可以撐多幾耐

玩Pandemic 咁

Update win10 就會無事?

最好up到最新

升到1703

一早幫自己d file 加密係咪個好方法？

Canada 好似冇咩人中

win7 離線手動更新kb4019264
熄機更新頭十幾秒好快到30%
之後成4粒鐘都停左係30%冇郁過

尋日閃到傻

如果可以嘅話升上10最穩陣

用7係浪費自己時間

WINDOW 10 係KB4019472 , 係咁 click update 都無得比我update 到1503
可以點搞?

你當佢係.zip.rar
rar密碼喺佢手上
你話呢?

即係15063.0仲可以up上你果個15063.250？

求教

馬爾代夫都中

係，正常用windows update都升到

係M$ DOWN 果堆1503 UPDATE 但係電腦唔比我UPDATE

就係停左係5%

個map有啲國家名真係見都未見過

邊個洲份???

我之前用卡巴
harddisk都係成日100%兼窒機(有時直頭freeze咗幾秒)
以為harddisk出事, 換咗都係差唔多就冇理
原來個問題可以解決

我一早rar晒d file 佢有無得zip.rar.rar?

zip 4次都仲得

想問下nod32防到最新12號嗰隻病毒？

如果隻ransomware夠蠢既話
你將全部file改做.sys 就唔會加密
因為加密左連機都開唔到仲點俾錢？

早一兩個鐘見到巴勒斯坦以色列入邊

打真軍都唔用nod32啦

巴打個名

nod32狗也不屌

如果一次過中幾隻ransomware
會唔會好似一次裝幾隻防毒咁互相攻擊
xxx.zip.rar.7z.zip.rar.7z.zip... 直到永遠

但係而家既攻擊唔似為錢
似為某D目的
為錢既話, 咁大規模攻擊就要預同一大班人鬥係一D都唔抵
再者, 而家咁既時勢, 收到錢都未必洗到

因為部分軟件win10唔compatible

逼住用win7先

我個問題爬埋其他論壇同Google埋都搞唔掂

wannacrywannafuck

windows 有得用其他版本相容開程式
點會有軟件win7開到win10開唔到

Uruguay邊到嚟

請問我12號夜晚熄左電腦 到而家未開，唔知有冇中招
我聽日應該拔網線入安全模式備份定係拆hd落黎去第二部腦備受好啲？
入面有好重要資料 我又唔肯定有冇中到毒
利申：知白癡on9，求巴打指點明燈

佢地教話重新開機入safe mode

烏拉圭都唔識
有無睇開波?
蘇亞雷斯既家鄉

烏拉圭

冇咖喎，我用bitdefender一開system scan都會ssd 100%、cpu 8x%

搞咁耐不如洗機裝過

關於更新 我有個更on9嘅問題
我部Lenovo 而家係 win10(1511)
之前每一次更新去到 75%時就會leg 機，停左響到
之後就要自動重裝備份嘅window ，搞到我一路都更新唔到，所以我索性就停左個更新
所以就算我而家想更新都怕又loop 一次，更新唔到
我之前上網睇過話係win10相容出問題，
有冇巴打可以幫下我，點解決更新唔到嘅問題

有無圖?

越黎越多Hong Kong
睇怕聽朝煙花盛放

WINDOW 10 係KB4019472 , 係咁 click update 都無得比我update 到1503

係M$ DOWN 果堆1503 UPDATE 但係電腦唔比我UPDATE

情況就係上面個post 咁

頭先搵到下面呢個post,唔知有冇用

如果你停到,不如boot機再試好過
同埋上到網就最好裝離線檔好過同其他人一齊爭入MS SERVER
仲有, 入safe mode應該會容易成功少少

索性升上去1703，用iso

小弟notebook用緊windows 10,用wifi上網
上年年尾左右因為windows D update整到部機好慢
於是上網搵方法停左windows update
對上一次更新既版本係2016年10月19號 (KB3199209)

呢一兩日見到咁大單新聞自己都驚一驚
雖然暫時睇過部機都仲正常
用緊Avast,輕輕掃過下無異常威脅
無奇怪既背景執行程式
但我係咪應該要開番個更新會穩陣好多?
我個版本停左咁耐,仲有無得更新番?

另外我都跟左連登/其他網站
防火牆封鎖左135/139/445 port
但係咪要整埋router設定封鎖個幾個port先係完整?

我都係9472，又要update？

睇返Q1啦好嘛

連唔support既windows xp都有得更新
你windows 10就唔好問D咁既問題

外國果邊應該白天開始開工
見到唔同國家狂閃
世界大戰

外國仲係星期日炸

咁搞咩突然咁多國家一齊閃

SMBv1其實本身有咩用？關左會冇左咩野功能？

希望公司電腦中晒啦

轉左域名咪可以keep going
公佈左方法 仲引到更多黑客去玩

如果更新直接用番個windows update自動更新,有無問題?
定係上網down個手動更新檔落黎斷網更新好D?

windows update好鬼慢
我建議你dl 落黎手動更新好D

屌你老母 我想download 野落黎溫書呀 部機又無得更新

每到凌晨就開始激

我部機係win7。一直都冇點更新。但已經封左139、445兩個port。仲手動更新左個KB4019265。咁仲洗唔洗更新番自動更新搵到果啲更新架？

可以裝linux用住先

手動更新支唔支援到我積左咁耐無更新?
同埋有無link?因為一直都未試過手動更新,唔知邊度有安全正統既更新檔
小弟唔係好識電腦,有怪莫怪

It's party time

最好不過

用 "winver" 就睇吓自己用緊咩版本先。

[/quote]

咁我試下裝離線檔
駛唔駛開返咁自動更新？
官網有得down?
同埋 其實我就係唔知個問題到底係網絡有問題定安裝有問題
Btw 多謝巴打你先

英國撚表示
仲有十一個幾鐘先開工

長知識了,原來可以咁樣睇
我個邊版本係1607 (OS組建 14393.321)

Windows<=>Linux/Mac
冇SMB就唔可以透過network去read/write file

公司既server通常行Linux
Windows唔可以封port
封左會話無法連線

舊版win10 建議用iso檔過落usb手指到再reboot 升級系統

姐係我用緊windows 同時都可以用Linux?

雙系統

咁想問問。如果我再自動更新埋果堆更新。會唔會頂走左我原本手動更新左果個KB4019264的設定？

唔會

感謝巴打

hong kong開始越黎越多 啱啱又有個

另外小弟屋企desktop電腦用緊win7
唔係成日開,更新都好似唔多
係咪都係高危一族?

有咁多個揀既？ 唔好意思 我電腦白痴

係，留名等睇巴打喊苦喊忽求救

只要今年三月後無更新過都會好危險
最後就用四月黎劃線

之前睇都仲係9472係last update
我電腦撳檢查更新，佢又話冇
屌，一陣搞搞佢

呢個你要問mr.a

mint已經算叫做易用，不過如果係我嘅話會推薦用manjaro linux。

有已經夠
唔好追更新追上癮

尋日有開過黎睇,都唔見有異常情況
想update windows10但硬件應該支援唔到
可能得番update呢條路
win7係咪更加唔可以用windows update
應該用離線手動更新?

笑撚死我
突然發覺UNWIRE張圖真係好撚奇怪

百度雲管家

其實9472安唔安全先安全我就廢事搞
等電腦檢查到新update算

屌咁得啦，廢事搞，溫書好過

買返各external disk做backup先喇

封左port先
封左就用邊種更新都得
但用windows update就會比較慢

部desktop其實屋企人用多
我自己主要用notebook
聽朝起身check下部desktop先
希望無事啦

隻

明白

Windows 10 更新慢,可以試開我的區域網絡上的電腦,以及網際網絡的電腦

唔敢撳呢個

佢段文字形容令我諗起foxy

我覺得似放部電腦出街

講到foxy咁款

我一上windows 10 即開
住村屋同用wifi個批 都唔開,玩自己

番到屋企掹線，確定有裝4019264更新
Defender掃左無事
而家用爸爸完整掃毒中

咁危險既野係咁危險既時勢做

我用mac bk但bootcamp左
係咪我一直唔開windows就冇事

搞乜鬼manjaro 有xfce又有kde
安裝完就直接用得了？

kde應該係宇宙最靚最順既linux UI(亦係最易炒粉既UI)
xfce係仿mac既linux UI
睇你想點

但其實我4月29先洗左次機裝番windows。但個自動更新搵果堆唔少都係14，15年。一個17年都冇。咁仲更唔更好

解決今次問題既更新檔今年三月先推出，你話呢

明白了 插返條上網線試下download 先 唔該曬你

咁如果我windows中左
mac os會唔會都有事？

聽朝9點
Hong Kong
Hong Kong
Hong Kong
Hong Kong
Hong Kong

同埋有冇辦法唔上windows直接係mac os check到我更新左未

你唔連上網再開windows check就可以啦

根本開左都唔會影響Mac

如果你好耐無更新 唔洗睇都知唔合格啦

佢都on9 Mac點樣check windows

唔該晒巴打

我諗佢係mac機但裝左windows姐

如果有裝bitdefender 12月既update都擋到 睇下出面個post

我知 但係點會係Mac果邊check到

唔好笑佢 我都係電腦白痴

唔好加電腦兩個字

講起1703個update
M$又加左堆冇用嘅apps入黎...

終於更新左win 10 人都鬆哂

駛咩咁急去更新姐
Block左SMB1未得囉
之後慢慢來啦

HKT 6am?

白痴問題，win 更新到1703熄機無插lan ，剩係用屋企wifi 有無事

lan 同wifi冇分別，只要你部腦仍然能connect到internet

頂 部機win7尋晚熄機 自動更新
到依加有6個鍾都係進行更新12/111
點好

用win10

唔識電腦野
我想問如果我本身用win7
咁我係咪只可以download win7更新?
可唔可以download win10檔 upgrade左佢

出發返公司開電腦先

DL左個更新封左個漏洞先
之後你點upgrade就你既事啦

星期一啦

外國已經有煙花匯演

我係你就直接洗機裝win10 1703

洗機唔駛連上網

不如你走啦

走你老母，我有講錯咩？

麻鳩煩搞咁多不如升上去用最新版本

煙花大爆發

建議想睇煙花匯演既唔好用手機睇
驚人地LAG機

勁多china

俄羅斯都唔差

Russia 狂洗版

哇屌你乜料多到

瘋狂有人中招

果d人係咪無上開網??
(但都好似無乜報導咁??)

唔知香港幾時先加入戰團呢

按照目前形勢，用win10 1703係最佳選擇

Reboot 用手指升級或洗機，過程中唔需要連上網都做到，係較安全

聽講肯認自己係傷殘人士（唔知弱智算唔算），就可以免費升win10，所以唔需要擔心錢嘅問題。

中共:中國網絡很安全，大家不用擔心

英國黎個大爆先

1秒平圴2x部
訓陣再睇下9:00先

過埋今日一定好安全
都無人用到電腦
唔洗驚佢地翻牆

成排成排咁爆

英國表示: 睇我表演啦

班英國佬

遍地開花

如果有reborn card
中招後會唔會reborn返到個image?

究竟邊個國家會全軍覆滅先
目前三大巨頭:中國，俄羅斯，英國

精彩

秘魯都唔差架

有個Hong Kong

蠢蠢欲動
等睇八點之後會點

小弟一起身就狗衝去check個部win7 desktop
原來今年4月有更新到，個心稍為定少少

我已經lag機，唔想睇落去 實在太多

恭喜

法國表示加入戰團

Russia

又有HK啦

屌你老母早2日上去睇見到冇晒閃，唔知到比人stop左，以為手機hand撚左
岩岩上去，見到成堆煙火咁閃出黎手機都load到lag撚住左，又以為手機hand撚左

望住感覺好療癒

放煙花咁

想問吓呢條拎講嘅嘢係堅定流？

還原WannaCry被加密的檔案方法

對番D版本睇番第一頁個template都係岩既
個心再定左好多
頭先開機前即刻掹線封鎖445個D port
宜家整緊個router

上呀,CHINA

尋晚訓都唔係訓得特別好
好撚驚下個到我
就算我唔熟電腦
可以做既野都盡力做哂佢先

最緊要自己唔好中先
之後笑人又好,幫人都好

喊出黎
router我都唔知點樣整block 445
小弟用緊dlink dir-605r
入到去個介面都唔知點整

第4,5步講router, 睇下幫唔幫到你

下載左Bitdefender Andriod version
Scan緊

宜家閃得仲誇張過頭先
核爆咁撚樣

better than yesterday

正 仲有一個鐘到香港

跟左佢第4，5步既做法
但係未搵到點樣指定block 139/445既位

router淨係咁做就夠
block port就電腦做
好似係

其實有無人知 其實點運作

點解一中左wannacrypt佢會知

純粹好奇問 想學野

明白
岩岩開埋windows update
搞定完desktop就輪到我部notebook

自己追返呢個post
已經有人再貼過出黎

我都見好多人係咁問
亦不斷有巴打post番個原理出黎

有冇人知澳紐情況？

KEEP住有人中

揾到啦 唔該

一路追緊post食花生，一車車俄佬同蝗

呢句真

留名又學到嘢

核爆咁樣

美國中部都唔少野 同一個位狂閃

班it狗成班返晒公司update 個window

HK開始慢慢行入戰團

岩岩更新完win7後又無知一問
因為仲係唔多放心
開工作管理員再睇有無咩鬼祟程式運行緊
見到有個叫Cryptsvc既服務
即時有少少不安
描述係Cryptography Service
其實呢舊野係咪正常唔關事？

快手停左佢

china 美帝 俄佬keep住中

世界三巨頭

上網check, 屬於正常既野
sorry

俄佬同支那

我臨禁停之前f5左個連登
nvmnvm
咁基本上我部desktop都應該無咩問題
輪到部notebook

邊個程序搞HDD就停咗佢先
難保有人改毒扮正常

好多香港

上網話windows update就會出現呢舊野
stop左就可能要再禁多次update, 對系統唔大影響

班it真係慘啦今次

好多亞洲

btw頭先睇教整router個網
講起類似會影響BT既功能
係咪代表呢段期間都盡量唔好BT比較安全？

幫手加落template Q11呀唔該

如果你BT果時無特別SET過野
對你影響唔大
驚就可以等單野無咁勁先用(都唔知幾時先完 )

見到澳門

仲有20分鐘就9點啦
唔知有幾多HK排緊隊呢

仲有20分鐘

HK已經埋位

未到九點d癈老就開機啦

屌，點解我公司乜都唔中嫁

南泡同日本咁少嘅？
佢地開左工啦喎

等下去睇上班台有無全港打工仔公司機中毒報告區

如果所有isp 主動disable 445 同139 , 搞唔搞得掂

中咗冇kill switch version 嗰show 到嗎？

網

當做同一個

過香討睇班藍絲廢老中毒好過

連續兩個HK

密過前兩日好多啦

Btw支俄美三大國爆得太犀利，
其他地方就算明顯中伏無咁好睇

照理解就得
但要D電腦未中招先無事

跟比例好似台灣最多，到底點解?

應該要開番個公司電腦中毒即討post

呢期風頭火勢我都唔係咁敢BT

埋定位

多人用win7 仲要老翻

俄佬一中就幾部一齊中

係咪邊個機構出左事

大陸都係

中小企

其實都幾治癒

咁點解isp 唔出announcement block 晒139 同 445 ,應該冇人會反對

準備啦大家 9點就到啦

今次係衰唔定期更新先出事
ISP其實無咩責任

得中國先做得出，其他isp咁做實俾人屌死

點解唔撚中毒 中毒可以換機

大陸，俄仔一大堆咁炸出嚟
香港就算爆都可能顯得好弱小

呢個世界既os唔係淨係得window...
冇咩理由會為window而block有specfic目的既port..

咁撚想換機咪自己裝毒

岩岩見到一堆韓國中伏

東南亞都有幾嘢

大陸放緊煙花

支那爆得好勁

中國又第一，真係唔可以唔服

出左一個香港

isp 公司點知啲公司有冇用依兩個port 嚟做其他商業活動 / 日常運作呀
block 左造成損失咪畀人告

依家應該backup緊，未中招

有公務員話政府部門電腦全部斷線backup緊

9:05仲未放煙花

最主要係香港唔係太多人/機構中招又肯出聲
加上件事本身就唔關佢地事
少做少錯是常識吧

暫時未見香港爆發

俄仔同支那9點後爆得更加勁

俄佬都係
成堆堆咁閃

有冇人見過有北韓 ?

中國一中就成堆

之前有一個

未見過，但馬達加斯加同冰島都中過

same

公司部xp機竟然冇事

金仔上唔到網 又發癲周圍射導彈

中國好似每秒都有人中招

支爆

銀牙

公司堆xp機無事

係咪有人講過香港啲IPS本身就無開445

公司email: 受影響機會極低
一嚟firewall 乜撚都block
二嚟有update windows
頂你真係死好命，對上一次update 係三月

日本都有幾個

可能一陣就中

好似見過有post講話HKBN 同 PCCW

李氏力場?

可能加緊密

Backup哂d重要野 等緊中

但我上個禮拜都冇熄機

好刺激會唔會有統計數字呢好想知俄佬定蝗第一

禮拜六已經幫自己公司機update左

其他人理得佢死

見到我公司d IT狗
禮拜六朝早同禮拜日晚都出email講呢單野
佢地呢兩日應該過得幾happy

爆到柒彩

以前睇epc寬頻post又話block得多port既係缺點，點知而家變左優點

Win 10 update到1511有無問題？

等返你一個要做野

但正常公司要share file/printer 唔會開翻個port咩

it狗仲等你地更新咩，一早係firewall block左445啦有on9帶毒返公司插就難講d姐

佢地真係有block 445

無得睇幻彩詠香江, 有D失望

佢就係廢時你申請個家居Plan做公司

住宅用戶 等緊上班台報告

幾分鐘先得一個HK,無得食大大包花生

公司無中

朋友報料
有大學admin機中左

邊間大學? 屌，我今日仲要返去

邊間咁唔好彩

想知道

有可能咩
商業地址 應該冇家用plan

留名

在家工作，蚊型嗰啲

幾年前見過pxxw寫字樓地址出家用plan
用到搬走為止都無事

三大？

win10 update左KB4019473，安全嗎？

有料就爆啦講事實唔通間大學會出律師信告你咩

但如果件事暫時得佢個FD同班高層知就...

我搵到你要嘅答案啦！！
條link勁有用！！！唔駛多謝我！！

間大學其實都有必要公開學生對自己啲資料冇權？

其實今次隻毒唔鎖機
而拎到啲機指去廣告網 收入唔係有機會仲多？
or why not both

有冇人發現 俄羅斯一中 都係同一個點閃 咁奇怪既

可能同一個city
你估俄佬好有錢個個地方都買得起電腦咩

啱啱香港連續幾件
Cap唔切

啱啱三個香港連住之後四五個新加坡

有事既話第一步一定唔會諗點解決
而係諗點樣令佢唔傳出去
第二步先再諗搞唔搞得掂
之後先諗用backup果D方法
如果搞得掂會當咩事都無發生過(除非有人做金手指)

易俾人拉
Bitcorn理論上難捉

犯法嘢，邊有廣告商敢落廣告

好on9 係學校做小小IT狗
主任一朝就叫我幫課室抆晒lan線
抆完用admin login 都好合理
之後佢叫我插返lan線線上更新

香港做IT狗都要星期日返公司做patch去俾你哋星期一安安份份咁做嘢

做唔做都要俾你哋屌

一早收到老闆email扮野話叫同事唔好亂上網亂開email會陷家產 我心諗

想問係經咩傳播?

啱啱見到香港有人瀨左野

老屎忽唔識扮識

IT狗, 你一定有辦法既

辦佢老母

Same 關上網email撚事咩

望下topic睇下呢個係第幾個post

send堆Q&A比你老闆睇啦

其實依家啲人既知識仲係停留係亂上網亂開EMAIL就會中毒要洗機既年代
無諗過依家會進步到插住LAN 線都會出事

飛沫，快啲戴返個口罩

hao123都係咁啦

勁過沙士, 唔好亂出街

我公司有成個it department都唔問 拿拿聲9點就出email搶柒 仲要年薪過百萬理得佢死

空氣 飛沫 糞便

依家上連登等於免費IT服務+人體搜尋引擎

仲要無限咁用

點解你要幫個hacker愁埋一份
佢勁起上嚟入銀行拎錢都唔駛過問啦

其實我哋已經連飯都煮好比佢哋
點解唔肯開口食

討論下姐

你要諗下邊樣嘢好玩
佢唔旨在錢啦講真，會比錢嘅人又唔係多
佢都係想睇住世界大亂姐

防毒+FIREWALL是否已經夠做??

有部電腦有以上但係未知有冇UPDATE

唔敢開

5/5 update完冇再開機，對過Reddit update個list好似爭少少，係唔係要用iso手指更新先得？

唔似係為錢 咁多日賺得一球都無

hacker係旨在上位同儲zombie第日用黎攻打某d server

冇記錯既話隻毒第一輪係星期五晚開始爆
如果係星期一先開始爆既話，中毒既人一定係幾倍

自己睇#1,對返有無相應既KB檔啦

如果係星期一先爆 就好睇好多

好想公司中

microsoft個網唔知做乜開唔到
邊到有得download
雖然已經1607

升咗上1703未？

老闆睬你都傻 叫it狗搞掂佢算

最好用iso直接升級，快過同穩陣過你逐個KB裝

香港開始多人中

圖呢

Windows 未更新，但係有部份防毒做到查殺，你點睇？

新聞報, 終於有第三宗報告中招
幾多人中左招都係唔會同果D"專家"報告

cap唔切

開大家預期一樣

幾時殺到黎呀屌~

強國仍然霸住世界第一嘅位置

公司仲用緊xp 同 McAfee防毒

mcafee

公司部機冇事
利申，垃圾大陸公司用老翻殘體win7+360+應該幾多毒

睇到china心情其實幾舒暢

睇個 Live 呢個鐘都唔知幾多人中左啦

有冇人用過/緊bullguard, 有咩評價？

公司部機冇事
win7 冇開windows update，用卡巴斯基

啲人話中又無圖，我夠可以話我中六合彩

same 仲要星期六日冇關機都冇事
會唔會係網絡供應商不嬲都冇開個port比人用

睇新聞話條友冇update+冇用防毒

仲唔快啲報海關

一cap出嚟等同自爆

日本都係咁嚟料

Mac機無事

係咪有開windows自動更新，關機果陣成日係到update果果，就唔會中招？

真係架 點解既 好神奇啊

穩陣啲就睇睇自己有無#4講果個更新檔number

公司幾百部機咩事都無

mac 機用win10係咪唔會奶野？

講到係威係勢
公司堆廢機無事

咪撚係, 我等緊中
公司用緊廢西symantec

暫時出事都係一般用家多
無咩聽過大公司中招

我 d fd都好失望

公司部機 星期六日開住都唔中

岩岩抄左個iso檔落手指
諗住boot menu裝
但有D野唔明
例如開頭產品金鑰係咪要特登抄自己部機原本個code（產品識別碼？）
定係話我無產品金鑰再繼續？

同埋我部機本身係win10家用版
裝個陣叫我揀Home定Pro
係咪要跟番自己用咩就揀咩？
定係揀pro都無問題？
搞左成朝宜家就卡係呢度

正常公司都有 firewall 又唔會直出街邊會咁易中 除非有 on9員工帶部中左招既機番公司連埋落個 network 到

你有咩KEY就揀咩

選擇性hacking

windows啟用既產品識別碼=產品金鑰？

今日係我最期待既星期一

產品金鑰是含有數字及字母的唯一組合，用來在 Microsoft 軟體安裝期間「解除鎖定」或開啟產品。如果您在安裝期間收到提示時沒有輸入產品金鑰，則在您輸入產品金鑰之前產品將無法開啟。

注意產品金鑰不是產品識別碼 (PID)。產品安裝成功之後，就會建立 PID。

到烏克蘭爆

用win10 1703再裝幾個KB最穩陣

Win7要逐個kb對返好麻煩

依家開始多烏克蘭中 睇黎係黑馬

幻覺黎既姐, 嚇我唔到既

幾時先停

勁多機中

我期待緊香港有同樣既畫面

烏克蘭同強國而家叮噹馬頭

清楚哂，唔該哂巴打

我都係 Crack Win7 上 10 喎

烏克蘭開始黎料

會唔會係嘉誠哥

咁如果我部機原本係家用版
裝個陣都係要裝番家用版先岩？
定係pro都得？

原斷5連中

巴打 我win10一直check更新都無1703 點解既???

我建議揀返家用版

烏克蘭依家個勢超勁 睇黎可以後來居上

WIN7要對咩？唔係裝KB4019264就得咩？

電郵我信用 Google / MS 好個下下直接自己食

好，繼續裝番先

似係啦 pccw可能一早封左個port

繼續返工啦

力場萬能

烏克蘭好似跑緊100米咁
完全無停過

俄佬

左下角一係烏克蘭，一係就強國

中國全盛時期都唔夠佢咁癲

烏克蘭係連續洗版, 就算有其他地方出事都洗走埋

揀左家用版接續禁落去
佢彈左個咁既野出黎
禁完關閉又番番轉頭
應該點解決？

好撚癲

裝緊果時揀左升級?
唔好揀升級, 揀第二個

烏克蘭你玩晒啦，強國都唔夠你鬥

In Ukraine we trust

原來係咁
佢問我揀邊度裝
係咪揀C drive個磁碟機？

強國已經唔再閃

烏克蘭妹要賣身了

油嘜夜嘅胸浪，我係未徑過

你原先裝左喺C就揀返C

閃左都睇唔到啦

但係烏克蘭係隻毒1.0既時候都冇咁勁 變左2.0之後 就好似食左禁藥咁 狂爆

同埋揀自訂呢個係咪一定要backup files先
如果唔係會瀨野？
因為小弟都未有external hard disk backup
見到佢自訂個描述有D驚

1Q - install latest update
1Q - install anti-virus software
1Q - clean the virus
1Q - reinstall windows
1Q - disable SMB v1
1Q - block port 445, 139

有聲

係, 唔backup 就無晒
得返個old.windows
但其他D software/Data無晒

烏克蘭真係好閃
一有其他國家出現既時候 烏克蘭就即刻彈5個洗返走

咁我宜家即係唔裝得
定係我轉番用windows update由系統搞都得？

誠哥黎緊要搞新防毒了
定係隻f-seure 已經收購左

幫幫手

update其實已經夠
upgrade就等你自己好得閒先搞啦

請我地去整電腦

烏克蘭爆左咁耐都仲咁有氣

即係話個iso檔係for upgrade用？
我用番windows update係無問題既？

建議你再clean install一次以策安全

我就會認為你有裝第一頁講既KB檔就夠
upgrade果D等呢單野完左先再搞都未遲

我自己都係咁，要用iso升至得

唔係要裝返哂由sp1打後嘅patch咩？

試下用佢
紅字YES

其實想問下點解個網可以睇到邊到有人中?

李氏力場連電話病毒到防到

入返windows，拆咗個iso去，直接開setup升唔升到？

HKSAR->LKSAR

烏克蘭好勁, 用跑100米既速度跑馬拉松

又問

幫手開下個POST 更新WIN XP 條LINK, 第一頁比個個LINK 下載完落黎係裝唔到

呢條先岩

SOURCE:

睇第一頁啦

不如順手入去個template到update埋
唔該

爆料！

拿，我冇講咩事架

點樣收到風

無問題

因為個網有毒架，佢入咗就大鑊啦

又要再copy一次

留名又學到嘢

firm實？有無圖先

佢開左個安裝程式出黎
宜家去到「確定您已準備安裝」

麻煩晒

其實會唔會用番上面巴打個Microsoft win10個網更新會好D?

應該唔駛，我原本update到3月，有KB4012215，
我裝完KB4019264再睇就冇咗個KB4012215，
照計直接裝KB4019264就得，唔駛理之前嘅嘢。

烏克蘭爆左30分鐘都無停過
成個國家仲有咩機係未中

烏克蘭 係咪全城癱瘓左

有冇咁多部電腦都成問題
幾秒就爆3部以上

睇住烏克蘭
睇好似睇住雷達一樣
每秒都更新

我岩岩睇返自己出第一個post
已經係33分鐘前
由果時到而家未停過咁洗板

一注巴打
岩岩禁左你比個Microsoft win10 update個網
出左windows 10 更新小幫手
係咪無問題架啦?

下載安全性更新安裝檔（KB4012598）：

Windows 8（安全性更新 ）：

Windows XP x64 Edition（Security Update for Windows XP SP2 for x64-based Systems）：

Windows Server 2008（Security Update for Windows Server 2008 for Itanium-based Systems）：

Windows Vista（Windows Vista 安全性更新）：

Windows Server 2008（Windows Server 2008 安全性更新）：

Windows Server 2003,Windows Server 2003, Datacenter Edition（x64 系統的 Windows Server 2003 安全性更新自訂支援 ）：

Windows 8（x64 系統的 Windows 8 安全性更新 ）：

Windows XP Embedde（XPe 的 Windows XP SP3 安全性更新自訂支援 ）：

Windows XP（Windows XP SP3 安全性更新自訂支援 ）：

Windows Server 2003,Windows Server 2003, Datacenter EditionWindows Server 2003 安全性更新自訂支援）：

Windows Vista（x64 系統的 Windows Vista 安全性更新 ）：

Windows Server 2008（x64 系統的 Windows Server 2008 安全性更新 ） ：

Windows XP Embedded（WES09 與 POSReady 2009 的安全性更新）：

係
但你驚就唔好upgrade住
只要有第一頁講既KB檔就無問題啦
最多咪唔好開返135,445果D port住
對大多數用家都無影響

烏克蘭點解好似全部同一個位咁既? 喺邊界嗰度

烏克蘭係唔係要全城換電腦

我見佢寫您的檔案將會維持在原先的位置
應該無問題掛

KB檔我就真係唔齊
所以應該都傾向要裝

冇做windows update 但完全冇開過port 445 係咪都唔會中?

岩岩更新左template

加左下載安全性更新安裝檔（KB4012598) 既LINK 入去

你真係咁逼切裝WIN10就裝啦
我只係覺得個問題既然已經有更新解決左
無需急於一時去upgrade

唔該晒,多謝晒

烏克蘭係咪滅緊國？

依個Post大家做哂安全措施就瘋狂食花生

連續40分鐘既衝刺
中國都做唔到呀

大屠殺會唔會全國都仆直咗

唔通幫個template翻譯做八國語言救世界咩
已經盡咗力拯救香港人

依家烏克蘭係上午0640

啱呀，係救香港人。
大把港豬話輪唔到自己嘅
其中一個係我老母#faceplam

早起的鳥兒有排中

烏克蘭係冇新聞報定係點？
點解可以冇人更新，Keep住中？

全國電腦死撚晒，點出新聞

我應該唔係upgrade係update......
定係一注巴打你誤會我係部desktop裝win10?
我宜家裝緊既係win10 notebook

真

sorry
咁你一係用windows update 去update
一係就上網裝離線KB檔就得

去到佢地既返工時間 佢地會唔會已經同世界隔絕左

烏克蘭中到咁，如果政府同公營機構都中曬
真係滅國

香港啱啱又中咗幾個

我宜家其實用緊你個網入面個線上更新
有無危險?
個網佢detect到我係win10但版本舊
佢出左個立即更新制比我
我裝左就出左個windows 10 更新小幫手出黎

俄羅斯馬上出兵,等烏克蘭同胞可以回歸祖國懷抱

有無人有烏克蘭新聞台既直播link
好像睇下佢地既新聞點報wannacry

實行全球洗機
向美國海量講入Win10系統
每個市民都要有碟係手

唔洗追求1703定係1607啦
有指定既KB檔夠啦

經過今次個個仲唔用哂正板

仲要烏克蘭冇新聞，連俄仔打到嚟都唔知

都話咗報唔到

KB檔我就應該唔夠
我諗我都係裝1703穩陣D
但宜家咁樣線上update有無危險?

俄仔聲稱已ko
睇嚟今次真係或成最大贏家

用winver睇下你而家部電腦係咩version先

其實係M$既陰謀

烏克蘭搞咩..

繼續跟進 講多 D

炒哂未

其實大家做乜咁high咁討論，爆成六七個post

冇野，就黎滅國

比人炒的話真係幾撚慘

癡撚線

睇左,1607黎
對上一次更新已經係上年10月中

封左port就無咁危險架啦
用埋windows update都出事既話
MS等執啦

其實炒咗班IT都無補於事，依家炒咗班人既話都係要有人執手尾

成班人好似玩plague inc咁high

唔知點解有種感覺好似WANNACRY好似清除緊人類記憶咁

而家呢個年代人類大部份記憶/回憶都SAVE晒係電腦入面

冇BACKUP個班人俾人一舖清袋

執完手尾就炒

port就封左架啦
希望無事啦

你唔齊KB檔,但有無KB4019472 呢個先? 有就唔洗驚啦
真係無需急於一時, 留返D位比人地裝個更新仲好啦
而家外國

呢個無,我個堆KB檔全部3字頭
所以索性update最新就算

公司炒人之前有諗過自己放咗幾多資源落IT度

office咁爆

直接裝左個KB4019472 先
之後先開windows update檢查有無更新
有你就update啦
無你就等下先

Ukraine爆足一個鐘

公司淨係覺得IT 只係砌機

冇，公司話後悔比咁多錢養你班廢柴

幾秒就爆5部

換光管呢

換mouse

走之前報海關用老翻

中俄爆咗幾日都未死啦

邊度直接有KB4019472?

幫水機換水

國家大細，人口，復原技術差咁遠

日本唔聲唔聲都比人轟得好勁

其實都係同一樣嘢嚟，隨你鍾意

因為睇人仆街最……

用個windows 10 更新小幫手有無咩危險?
雖然我宜家已經裝到66%

想問下中左LUCKYSTARTING可以點搞
卡巴掃唔到
淨係係CHROME將個ENGINE DEL左 同SET返個HOMEPAGE果D

電腦大爆炸，宇宙通行證

因為自己更新左 又用左防毒 就會食下花生睇煙花

無
ms出品
如果呢D野都出事就記得出聲
大把人一齊屌MS

用malwarebyte

btw 你要記住你唔淨只係防止今次勒索事件發生
安全起見應該裝返哂所有安全性更新

唔好頭痛醫頭痛、腳痛醫腳痛

呢個一定
我都唔敢再hold部機D版本太舊

Ukraine無停止跡象

雖然好似做實驗品咁
不過都希望無事啦

全國淪陷個刻就會停

啟動公程式

單野會持續幾耐

所有唔安全嘅機中曬為止

準備開新post

ok，你哋快啲update個template啦

一次過上1703係最好做法

今次件事一過咗
啲人咪又係會放軟手腳
如果唔想自己再臨急抱佛腳
就唔好拖太耐至搞

greenland仲未開齋

我都有咁既諗法
橫掂都係,就索性一次過更新到最新
就咩都唔使煩

大把人想DL個KB檔就唔好呢D時間搞

我尋晚用殘障版win10一野升到上1703，安心曬

岩岩up左上win10
想問下點check自己win10是否1703？
事關新介面完全唔識用
我之前起win7做哂封port smb個d win10要做多次嗎
唔該巴打們

更新紀錄

香港好似無點大爆炸 有D失望

Setting > 系統 >關於

win+R->winver

會唔會係老細斬腳趾避沙蟲， 斷哂上網？
可能得番一部機上到網

兩間大行中其實已經好爆炸
平民中冇乜殺傷力

網上行同hkbn家用network本身封左出事個兩個port，基本上唔會點出事

一部死全區, 無分別

好撚慘

唔該哂上面答左既巴打們
Quote唔哂感激不盡，已經升到1703了

今晚試 THX

中國又急起直追

呢加中國都不甘示弱

勒索軟件「WannaCry」在全球各地攻擊電腦系統，本港創新科技局長楊偉雄表示，直至早上10時45分，政府電腦沒有事故，但會一直關注事件，絕對不會鬆懈。

楊偉雄表示，保安事故協調中心設有24小時熱線，呼籲受影響市民立即聯絡中心，保持聯絡。他又指，中心已針對問題與亞洲其他保安中心展開全方位合作態度，並希望受害人盡早跟警方合作，聯手對付罪案。

他說，最安全及實在方法是將電腦備份，將電腦資料儲存在安全位置，受攻擊後可盡快將資料回復，並指「備份不是這麼難做」。楊又呼籲市民要保持冷靜。

受害人盡早跟警方合作

備份唔難做 我諗緊我幾TB AV 點BACKUP

排哂長龍

係咪喝要直上1703 無KB4019472都okay?
1703已經包含哂???

無外置HDD點backup,手指又唔可以一次過接幾GB以上既片(係劇集,唔係AV)

同埋想問殘障版up左上win10後是否要clean install一次？
系統顯示已經是win10專業版已啟用了

一定係外置啦

NAS對我太貴 同埋唔會用其他手機開FILE

老老寶寶我從來唔開自動更新，係儍仔先會開自動更新，
你諗諗Windows嘅Update炒大鑊炒咗幾多次？
分分鐘Update完連機都開唔返，我睇過啲Update過一排冇事先會裝。

微軟香港有限公司區域科技長許遵發今早在商台節目表示，使用微軟作業系統的用戶，若未更新視窗系統至最新版本有可能會受影響，但若電腦已安裝3月14日發布的更新，基本上是安全的。他又澄清說，不開機並非最好的方法去防範感染。

許遵發澄清指出，不開機不會知道電腦有否中毒，他建議用戶開啟電腦前，先把網絡切斷，為電腦內的文件備份，再更新微軟3月14日發布的更新，之後再開啟防毒軟件掃瞄電腦，清洗病毒。

許遵發又建議用戶下載免費的防毒軟件，如微軟的Window Defender，用戶可先找一部安全的電腦下載，再以USB手指轉到其他電腦上，以「離線」方式安裝防毒軟件，有需要的用家可致電微軟熱線電話23889600查詢。

同問，事關我check更新紀錄只有kb4020821
但系統為1703

有人係咁亂改template KB後啲數字

我咪擺咗個iso上嚟

用winver

1511更新左5月個KB4019474係咪都OK
可以唔上1607都得

個人建議：盡升，升到盡

小心比人話你散播病毒

想坐監？機會嚟啦！

指定某幾位巴打至改得

block啦，搞事

盡升啦

搞到咁大鑊全世界防毒公司都更新曬la ,仲有咩用

歐洲第2大國 軍力、技術都有繼承蘇聯
人口4千幾萬 俄羅斯只係佢4倍
但係爆咗3日
佢就爆幾個鐘

公司機有D阻滯
我都想升
未搵到原因
唔同版本裝左KB4019472/473/474就基本OK

要返工，不了

即刻拎黎測試下

有防毒已經掂啦

post佢email出黎

不誠實試用電腦

有冇人知和記有冇block

全部匿名睇唔到邊個做
有人改埋template啲字

散播病毒，不安

想更新但唔敢插lan線

block smb 就安全架啦

hard disk 如果最高啟用時間長期 100%/ 好高係咪極危險

CPU呢?

好正常姐，根本冇關係

見佢磁碟活動好多係 avguard.exe
應該係因為防毒 run 緊?

好低

D KB既數字改返啦
睇下仲有無其他野要執

真係仆街黎，損人不利己
BTW香港今朝有無爆到100下？

其實個網有冇顯示到香港實際有幾多部電腦中咗？

嚇撚到唔敢開機

我xp 好耐無更新過

快快手推爆出新 post

NEW POST (8)

1001